CA/ACO招聘/賽後(112）Waiting List嘅人快啲收到華田

九大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
(i)其他部門支援服務；
以及(j)光復香港，時代革命

前文提要
CA/ACO招聘/賽後/(106) - 大榜降臨，全人皆offer

CA/ACO招聘/賽後(107) - 大榜已出！沒中不用心灰，2020一定要得。恭喜有WL巴絲

CA/ACO招聘/賽後(108)

CA/ACO招聘/賽後(109）一切推測 純粹推測!WL email時間唔代表咩

CA/ACO招聘/賽後(110）六年又過去，退休潮減退，幾時有人頂我位啊屌你老母

CA/ACO招聘/賽後(111）諗唔到咩標題，總之我屌鳩LL YIP

第1水ACO OFFER 已派10月中-11月14號 登陸日11月30號
第2水ACO OFFER 已派11月14號-11月30號 登陸日 12月20號
第3水ACO OFFER 己派12月3號-12月7號 登陸日 1月14號
第4水ACO OFFER 己派12月10號-12月21號 登陸日 1月29號
第5水ACO OFFER 已派12月24號-1月11號 登陸日 2月11號
第6水ACO OFFER 已派1月14號-1月18號 登陸日 2月27號
第7水ACO OFFER 已派1月21號-2月1號 登陸日 3月21號
第8水ACO OFFER 已派2月4號-2月15號 登陸日 3月28號
第9水ACO OFFER 已派2月18號-3月1號 登陸日 4月10號
第10水ACO OFFER 已派3月4號-3月22號 登陸日 5月7號
第11水ACO OFFER 已派3月25號-4月4號 登陸日 5月17號
第12水ACO OFFER 已派4月8號-4月18號 登陸日 5月30號
第13水ACO OFFER 已派5月3號 登陸日 6月頭
第14水ACO OFFER 已派5月17號 登陸日 6月20號
第15水ACO OFFER 已派6月12號 登陸日 7月13號（第104 post #693）
第尾水 2018大榜登陸日 7月29日（post #106) WL & RL已派

CA派OFFER日
9/11
20/11
10/12
24/12
17/1
15/2
22/3
15/4
10/5
6月頭
12/7
29/7 大榜日 WL & RL已派

ACO/CA offer房統計(填資料)

ACO/CA offer房統計(睇結果)

往年offer數字

RD三部曲

如果收到Acceptance form，但你又唔知點填RD，咁點做好呢？以下係三部曲以供參考：

首部曲：
首先打去GGO講返你個情況，佢地會教你點填

二部曲 (呢part主要針對ACO，CA做法應該係大同小異，如有遺留或補充歡迎巴絲提供)：
Assume duty date可以填佢日子最遲打後三星期內，notice week最遲填五星期，兩者是但一個超出/兩者超出都要俾supporting document

例子：佢assume duty date係寫6/5，earliest date你可以最遲填27/5，記住你寫呢個日子並唔代表你真係呢日rd，你寫5 weeks佢就會預你係一個月辭職通知，佢收到你張form之後會因應你俾嘅時間再睇下邊班training有位，然後再計返日子，最後email rd日子俾你，確保你夠時間同你舊公司辭職

就算你填0-4 weeks通知，佢都係會好似我以上所講情況咁，睇下邊班training有位又就到你日子就fill你入去，所以我建議你首先要問清楚GGO，免得時間上夾唔到日子以添麻煩

三部曲：
填完RD請寄回或親身遞交正本，同fax返acceptance form比GGO (如果係選擇寄回，建議選擇掛號方式同fax同步進行，以免出現寄失情況)

ACO WAITING LIST人數 900
1. 18/9/2019 109.6-111.6分
2. 26/10/2019 107.5-109.5分
3. 16/11/2019 106 -107.5分

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 至少112分

有冇人14/1上堂

難得你開po，入黎踩下場先

ca 9/12 派左 , 下次可以更新返

強烈譴責貝剛毅1001後唔開post
祝佢派閪位

毒丁同事留名

唔知有冇下個po呢

仲hide咩鬼

到時應該好有一代新人換舊人嘅feeling

lm 年底新招聘再戰aco

11月 果輪最少派到110

12 最少就107

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 113-110 分
4. 9/12/2019 109-107分

aco 12月無派過

到時唔知仲有無心情追post

我2018年4月初見完工先開始由2017年12月嘅post追起，一路到而家

到時如果再開請人

ST著咩好呀呢
洗唔洗老西呀

D ON9問題又會無限LOOP

依家經濟差，今年再開既話實多人， d 位又7788, 唔樂觀

下屆可能又有得睇落櫻巴屌鳩LL Yip

我同你差唔多，都係臨in前幾個禮拜先開始追po

如果人工加得成嘅話

一入職應該都接近16K了

加油啊營多兄

別忘了柒頭魔巴

呢位考生你同我企係到

講起都好似好耐冇出現

可能俾親戚瘋狂問候到潛咗水，下！

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

你咒緊佢

其實都係，2019至2020年度升左447個 CO，而家仲有waiting list 未用完，2018年招聘 waiting list人數好似多過上一屆，距離新一屆招聘仲有超過半年，要 fill 人都用 waiting list 先，fill 到 7788 再開始請人

Fill 埋447個位，就開內部招聘
8月公開招

8月會唔會開多次招聘

完全無留意到左1001

星期五開財委會就知

又就黎新年，魔巴準備好潮文未？親朋戚友拜年問你做緊咩會點答

食十包營多

new post lm

LM

留名

係咪一入職已經要搭5%mpf

有2個月 honeymoon

話咁快就差唔多做夠一年

杏仁巴？

你講緊跳一個point 我都未埋位

頭一年人工好少好難涯

PS: 減人工入，就黎入位半年

間ngo傻架 上司走左啲野要我做埋 遲啲又有個走 我估佢又想我食埋 人工又唔加 快啲比offer我啦屌
等左半年

私人公司轉政府 計埋bonus跌五千一個月

你最近點？

雖然同一屆但遲一年先上任
但成功入到去就算係成功啦

加埋2020年個人工就好少少
starting 應該都有16k
今年出面衰衰地都有2% 政府都要跟通脹加
我估2.5%應該點都有掛

過probate 前人工真係幾難熬
但過完就15%mpf
希望黎梗順利過probation

m巴幾多分

好似108

應該就rd 啦

今個月

仲記唔記得我地個陣12月之後狂叫春

有waiting 已經心滿意足了

睇你同pr 既交情

2020 grad 好想入aco呀

咁睇唔開？

龍巴開po要入黎支持下！

我啱啱收到ca offer喇
想請教一下大家
通常寫幾耐可以入職？
我想有咁遲得咁遲
其實我想休息下先開工
二三月無公眾假期好難捱
大家有無建議？

放心 實會補返俾你

CA WAITING LIST人數 1100
1. 16/8/2019 118-117分
2. 19/9/2019 116-114分
3. 6/11/2019 113-110 分
4. 9/12/2019 109-107分
5. 9/1/2020. 106-104分

睇返#1原來ACO停左2個月CA反而差唔多月月定期派

等到了

可能寫得太長氣佢唔想睇

恭喜經巴

唔會
我本身只係諗住第一頁主要講aco
Ca會有少少唔同
而家好清晰
唔該晒兩位😉

CA收到email offer 但仲未收到文件
佢叫我1月中之前覆返佢個到職期同埋通知期
但我訂左機票4月尾去旅行
我諗住今個月尾遞信 做到2月尾
咁我到職日期應該寫2/3 ，通知日期寫5星期 ，定係等去完個旅行寫5月頭呢? 麻煩各位巴打幫忙解答

唔洗等新一屆，而家已經有好多 on 9 問題無限 loop

同你差唔多
大洗開而家好難過

你買定旅遊保險都得了
或者埋位第一時間借假黎放

勁，呀姐係CO?

兩年一次諗住今年試下見到上面留言好灰
仲要只係hd岩岩出黎做係咪唔洗旨意諗aco

愈睇舊post愈灰
又幾年工作經驗又多大學生

臭西

執靚個樣已經贏九成
你巴定絲

唔關事，有人DSE畢業出嚟都做到ACO
講乜都係假，最緊要考官鍾意你

唔會
我學歷都係得dse (2013)

睇舊post幾多女考官絲 鐘意打扮

睇到個16年比數大學生有成六成
不過今年點都報下拎經驗

係咪做左幾年野再報？

做左幾年pt同一兩年waiter

仲有post既？唔係上年7月到知晒結果？下次係唔係今年先再開？

同你一樣ca收到email offer但未收到文件~
ncsc約都完左兩份終於等到result~

上年係派晒大榜result~
e+派果d係果時waiting list位~

唔該，仲記得有巴好嬲姓吳果位eo,雖然我都係俾佢in同fail左但冇嬲佢

試咗先冇損失

咁記得ge~
完左已經唔記得邊3位in當然姓咩都唔知~
果時in完要即時繼續返工~

因為都唔開心冇我入去，同果位巴時不時就插佢,所以好深印象

聽誁2018年已經升到7成

WL offer不嬲都係先email後實體華田

之前文總好似有段字係持有學士學位既比率

益哂班EO，連CA都係U GRAD，可以分擔做到好多野

好耐無入黎 屌鳩老姦先

如果收到email大約幾耐收到實體華田架

咁已經贏一半

巴打你個名好熟
好似上班台見過
ACO WLm

16年個屆考過但aco ca都衰左
18年考得ca pass得一百分
可能連登仲未出現個陣
係高登上班台叫過春

應該係舊登見過你
無預收完ca email一星期內會有信

比心機考aco
ca狗都唔屌

好多現職ca, 9月, 10月收offer果d, 都仲未有rd. 緊係停返陣先

可能過埋農曆新年都無

其實有JJ係咪唔派衛生署

你去衛生署行一轉咪知

現職CA 都係上ACO training 最後個日bo....會特登開班淨係比呢班人？

不過 ACO 真係成兩個月冇派過offer，反而CA keep 住每月派

利申：WL 等派ACO offer

有無aco waiting收左offer仲未有rd?
請問你地係幾月收？我係11月中

垃圾香討，講事實都話違規

ACO interview 果陣啲撚樣一隻二隻凈係識問人攞料，啲mon post撚又將呢邊啲料散返過去

抵啲撚樣一世係私人公司比人屌到退休

客觀啲睇呢邊收 offer 嘅人的確多過果邊好多

有冇人派去wsfsaa？

Hd仔考到aco

看wl個分原來我都係岩岩好do，如果少幾分入waiting list等派位就入唔到我而家個西位啦

aco根本唔可能會完全請哂大學生
始終佢入職要求係f5
即使佢想點prefer 有degree 既人
政府點都要請返一小部份只係附合最低要求既人
所以根本唔會存在學歷唔高就考唔到既問題
只有準備不足失敗既人

派魔巴過去

下屆大學生人數應該都上到接近八成左右

其實aco都唔算咩好工 入職得萬幾 每年加咁少 做十幾年先3皮
分分鐘出面有D工做幾年都過3皮 其實係咪過份吹奏

你都答咗自己啦

讀水泡科的話 私人工有咩工種做幾年已經過到aco max pt?

出面呢啲世界留番比叻仔啦，自問廢柴撈唔掂出面

鄉土都係齋睇算
問佢地多少少野就屌鳩人

咪撚咁離地啦 Aco完勝

你要問自己係咪去到40~50歲都重有呢個價
唔好咁天真以為老細到時搵唔到個後生仔代替你

同埋而家私人工閪到咁
俾得3皮你 十之八九都唔會輕鬆work life balance

其實both

其實真係有機會freeze recruitment
個財赤越玩越嚴重
但錢就唔撚派 反建議唔派cash轉派消費券都唔撚想
派醫療券比癈老又唔見你話行政複雜

我估又唔會嘅 最多都係請少啲 始終啲嘢都係要人做 不過呢個政府真係多多嘢講架啦...

有啦，好多人有連登account，呢邊睇完過去講

不過我都係見完工先知 login 左先有野睇

果邊開親post都係留聯絡入 tg, whatsapp group

果陣都有入左個ACO whatsapp group，入到去都無人講野，一係就問啲on 9問題或者問人攞料

入group 放山埃

修正
係1月

直接入group屌7人啦
利申: 有做

1月9收email,
今日信箱有~

Link？

舊年岩岩開始招聘就有入 之後就quit左

今晚翻屋企睇

Lm

第一頁
ACO仲係派到106-107?
咁咪分分鐘去到年中先派哂

唔記得問
郵chop幾多號？

島主

大西北位先悠，買定牛牛騎啦

講左好撚多次，入得黎既都係有自認廢柴既覺悟，真係有料到既根本唔會入黎呢個post，你呢啲就係冇料扮四條既代表

可能直接cut哂唔派呢🤪

點解你仲咁好氣爭辯呢啲話題

Ggo: budgets 去哂popo買裝同ot，今年無錢請人，下年請早

無錯，我都唔介意收4萬人工但日日返工只係摺信，入信封，封信封同痴郵票

真係有大志又有入場卷嘅人，入左位做CA,ACO自然會再去試2A3O同EO

今日用excel計過，假設以後每年人工只加3%又唔升CO，自己加政府供mpf最後至少攞到550萬

CA就係
ACO可以好chur架
日日番工都比三個EO追job 市民又打黎追進度

好多2A3O個recruitment exercise都有shortlisting
一年經驗加個master 冇master就要三年經驗
有d就唔理master 至少有一年相關經驗
唔係話有張入場劵就可以考

有d fg一畢業第一份就做ACO 冇相關經驗
好容易考2A3O internal shortlisting就比人過走左

我諗除左EO果d JRE文職 唔睇工作經驗
冇係私人市場浸過 好難考番上去

唔通真係新年後再出rd

今日嘅550萬都未必買到一層樓
唔好睇到550萬好似好多咁

ching幾時交acceptance form?

我11月底交到而家都未rd

2047年550萬，可能夠食一餐m 記加大咋

我都係11月底交，106分

我108

同意，不過我相信如果真係咁惡劣，出面只會更惡劣

因為出面唔會有公積金同長糧

做足全日唔駛OT算唔算閪位?

點先叫好位?完全冇野做?

上堂係你唯一一個遇到後生女同事既機會

我office有好多人返對角
office同地鐵站仲要行15分鐘
我覺得佢地某程度上係幫港鐵刷緊錢
明明有個位可以5蚊返到去
佢事必要你過海俾25蚊
所以我都好配合
日日都用綠卡返工既

冇咁快，月頭我知既，已經有人去到2 月先上堂

最快都下個月rd, 3 4 月先上堂

咁咪幾好

睇黎可以買機票三月去睇櫻花

越靚女越要見客定調返轉

玩具博覽

應該係埃及木乃伊嗰年

整容成功就唔撈aco啦

[member]其實係咪每個ACO都會有CA分配比佢地[/member]

唔一定架，有啲部門既aco 係管技工。
現職Cs

幫大家集一集氣，希望快啲收到offer 去好位

我想問下做緊ACO既巴打, 平時會唔會成日用英文對客聽電話或者睇文件出信.
英文太差諗緊下期試唔試下好. 癈時到時入左去比人西走. 又冇左依家份工

好少用英文對客
即使出英文memo都有template 跟 改幾粒字
你報左有offer先再諗啦

唔該巴打,
因為我得中五又太耐冇用英文, 好怕英文對答, 書信都還好D

急問 唔見左封信
上training係北角政府合署幾樓？？？
聽朝上堂

4樓

其實當去傾計就得
呢份工好低要求

我反而唔怕interview 果時d英文
因為實準備好哂先去
係怕如果好彩過到關入到去做aco
會唔會日日都用，我就有d擔心應付唔到

唔使擔心，佢學歷要求係F5

都係個句 你申請完過左skill test in得成 收到Offer先諗啦
申請左先

interview考既英文只係比篇文你睇完然後問你幾條小學級別既閱讀理解題目. 而如果你有offer入到去做既, 就更加唔洗驚會做唔掂比人炒. 基本上冇咩可能過唔到bar的.

我果到啲人話，要寫一個人過唔到試用期仲難過寫佢過到

19年TOP UP FG 希望今年順利碌到入去
想問今年係唔係6～7月可以開始報

遲d係咪一rd上堂就有得睇政府醫生
睇醫生要唔要有證

想睇夜診 無優先或者額外籌比公務員
上下午要你快d睇完返工先比你優先
幾無人性

希望下個位會中呢類

康文越廢越要，貪你唔會走，對你點差都受

Good morning sir
聽唔到大聲d
Good~ morning~ sir

文職唔行呢套嫁
理得佢膊頭有10粒定100粒花，直行直過就得

你派入狗屋你就知，真人真事黎
係香討d 藍絲分享出黎俾人笑嫁
入lift 見到大sir 要講早晨

希望大家都有人工加

你肯定?

要做到咁 不如直接收pc人工

CA grade既話百分之二百收曬 二月好似仲有兩堂

我都等緊 11月頭收offer 16weeks 通知期

咁aco今次係咪收唔哂:0)?

收唔哂都會extend ，未必有下次招聘

政苦慣常做法，通常用哂先會搞大招聘
好少可未用哂就開board

我試過份HO extend 左2次，waiting 左3年先收reject 信

係囉 2個月都無郁過

aco 今個月係有人收到offer

分享下聽埋聽埋既野

輪班位通常係部門服務 康文運輪學資最多
依d又要做文件vetting 又要對客 好chur
要對有身份證號碼既文件 一定要搵個CS做 所以冇計 一定捉d ACO去

Finance都唔好做 好多埋數日要趕 一個月一到咁上下時間 就要OT 責任又大 對少個簽名出多左糧就pk

最悠一定係部門行政 G(general)位 back office得黎 街外冇你電話 政府電話簿又查唔到 整下banner 搞下公司活動 週年聚餐又一日

第二多人中意既就係per位 不過要睇部門 有d部門既per又要做埋appointments 好chur
另外分開per同appts既部門多數係大部門 一定唔係bureau 果d通常係提供服務既部門 請好多departmental grade 如果分去做果d appointments 又係好chur 一次過收幾千份applications 齋做vetting 都夠做兩個月 仲未計一人負責幾個post

ACO 重waiting 緊係咪無機會啦

有咩？ 運登定鄉土？

X2
屌 比大家講到好驚

FD, 不過信唔信隨你

Aco點都未fill 完啦，退休潮去到2023

其實有咩好驚 依家先1月 下屆招聘都8月 仲有成6個月時間

本身預計2月3之後果班rd,都唔知等到幾時

100分 ACO WL 8月前未必call到..

仲有成半年喎

做緊aco
因為太得閒，攪到要成日拎書返去睇
當增值下自己

係

你fd 係幾分收到offer ar?

營多 好掛住你

但今年考完真唔好追post 傷身

點解可以咁撚正

街外104 好驚真係2月尾班車食唔哂

waiting一定食得哂
aco升左co之後又有大把位食waiting

你話真係再開招聘仲會唔會請成千人就好難講姐

唉
只可以講一命二運三風水

鳩估 應該暫時沒部門想要我 要等成3個月先可以落位

唯有再等下

根本而家aco大部分都係閪位

我都唔追了 傷身又傷心
見到啲人一批又一批咁樣收Direct Offer
自己就等大半年換嚟reject

期望是很危險的東西

如果再考唔到就可能打份垃圾工打一世。。

而家競爭係未應該少左？
好多人俾狗抄完牌之後，係未全家都會blacklist？

乜鳩呀
宜家出街比狗咬要全家連坐呀?

真
加workload唔加人 （編制）
workload有加不減

施主請你三思。

你諗起伯母問你做咩 你會點口窒窒點答未啊 下！

好似好耐無見過魔巴

屌你新界去九龍就話遠
呢度大撚把人大西北返北角

求教學

含恨而終左

上年4月1 effective個加薪到依家都仲未有
就黎back pay過萬 選舉幫手個人工又未有

政府財赤，無糧出

垃圾會幾時先肯批個加薪呀

aco wl +1, 現職冇check分

屌你老母

寧願唔加人工都要用狗隊割

DKLM 一係幾個紀律部隊睇齊, 係減佢地人工
唔係我寧願攬炒

支持

有無巴打係近期入左hyd?

依家rd派到咩日期上堂

今年係咪會請ca
有無過來人可以比啲貼士？

出ad都有排等啦

希望Ca wl下一水到100分

同求

有機會一齊train

你100？

追返哂112個post ，由頭睇到尾

係呀

112個天誇張左，我上年4月見完工好似由4x定50開始一路追到而家

我14睇到16，咪又係咁睇
要貼士上文總啦

有陣時追post都會追到好刺激，特別係派自己彩果刻

我好記得5月17號派我果水，係呢到見到有人話收到offer，果刻即刻無哂心情做野，又拿拿臨打比叫呀媽叫佢落樓睇信箱

之後呀媽係樓下打比我話有啡色大信封，返去再影相比我睇，whatsapp收到相之後開心都無心情做野，想即刻遞辭職信

一齊食早餐

要呀，隔離度假屋入邊無醫生/護士，得aco/ca 咋，等你派入黎救命

aco 101分表示剛剛收到offer (在職CA)

封信22/1/2020出的

有圖有真相wo 巴打，有冇阿華田影黎睇睇？

好羨慕

出得呢封信, 即係隔咗2個月既aco有消息
可以check下email, 同信箱

點解高分過你都無offer

可能同一批？

黎緊有個aco吉位 唔知有無巴打入

好懷念既感覺
我5月尾收offer,無人係屋企
要放工返去睇信箱先知
沿路放工返屋企條路又緊張又驚
返到去離遠見到自己信箱有份好大又攝唔哂入信箱既啡信
果刻開心到跑去信箱
重覆睇咗好多次係咪真係寫我名
唔覺唔覺做aco都做咗半年

有冇阿華田信封包住比你？

無呀, 淨係簽名嗰封, 唔使寫幾耐通知期+幾時返工

仲有好多守則, 增薪安排, 假期嗰啲啦

用幾種情況講容易理解

假如你1月入職，增薪點係每年1月
若你期間轉post，而起薪點是高於現職至少2個point，那轉職後增薪點日期會重計
那只相差1個Point，會用返原post增薪點

即是若point 1變point 3，增薪點日期重計
若point 2變point 3，增薪點日期不會重計

若CA已經point 5，而ACO是point 3開始，升咗ACO會加1個Point，變point 6 (這是原post未到頂薪但高過新post的起薪

公務員事務規例 130/133條講的

懷念就咪搞喇，真係太刺激如果果刻自己無offer都唔知點算好

懷念？你同我企你度！

過多幾日成班親戚準備好同你開年啦！

你：「恭喜發財！」

親戚：「上年你同我講仲讀緊書，今年出黎做野啦掛！」

你：「做左半年啦！So far so good!」

親戚：「咁你做緊咩工呀！」

你：「政府工！」

親戚：「依家所有政府工你做哂？」

你：「唔係，我個位係文職既」

親戚：「你唔好同我含糊其詞，你 做 緊 乜 野 政 府 工！？」

你：「我，我 依 家 係 香 港 特 別 行 政 區 正 式 聘 任 既 助 理 文 書 主 任！」

親戚：「幾錢人工？」

你：「$14,780！」

親戚：「下？喂你主任黎嫁！$14,780？我個仔都係主任，佢$30,165喎！」

親戚個仔：「係二級行政主任呀阿媽！」

親戚：「好心你啦，明明同我個仔讀同一科，又係大學生，你睇下你？似咩樣？」

你：「你⋯」

親戚：「人黎！送客！」

你係咪想咁？

終於等到你

原來唔覺唔覺fail左半年，唔知下次入唔入到，成28/29歲人

太好喇，咁耐唔上水仲以為你死左

始終係昨天先出
等埋今日聽日睇下
否則就下星期三啦 (仲可能放假添)

其實都好多auntie uncle考到入黎

咁睇黎我要再接再厲，面到得為止

Cap,衰面試

Aco，傻左

好好心設計哂啲對白

佢唔見咗個「吓！」

現職ca表示無哂聲氣

部門派信到你手 (返工地方)

死廢柴，今年仲報唔報啊

唔覺唔覺就鳩做咗就快8個月

一鳩樣 又係打個電話知道有華田之後幾乎想即刻遞信（第一時間同咗個一早知我in aco嘅同事報喜）

我11月收aco offer(現職CA), 等左差不多2個月都未有rd la, 真係有排等🤦‍♀️

老細無講幾時走人，只係話等ggo通知😭😭😭

賀年大禮-ACO OFFER

恭喜巴打！請問幾分同埋係咪街外？

街外
無查分

我都係11月收

新年前放下心頭大石

琴日辭職，今日收到aco華田

我都收到華田啦....

恭喜所有收到華田嘅巴絲

係咪通常派完華田就會派rd?

我同你差唔多時期入去，咁快就大半年

真係唔知仲要等幾耐先有rd😭

有時會唔會覺得啲野好悶

啲郵差叔叔算係咁，派埋華田先收爐，如果唔係仲要 hold 多4日

今次收offer應該係幾分waiting list呢？

收到華田了

想問佢要我填on or before 24 feb 20

如果我填with 5weeks
係咪姐係個training一定會係30/3 打後？

3月中有個旅行

我寫咗 16 March 2020, 5 weeks notice
估佢唔會咁快call我返工...掛

咁姐係我3月中個旅行應該都無問題? 21/3 番香港
雖然有問題都係會棄個旅行

102 街外aco收到

新年禮物

唔覺唔覺下個月就跳point

冇查分 收到offer😭😭😭

Update 下：
ACO WAITING LIST人數 900
1. 18/9/2019 109.6-111.6分
2. 26/10/2019 107.5-109.5分
3. 16/11/2019 106 -107.5分
4. 24/1/2020 最少103 - 105.9分

11月收offer既人有rd未？

小心中衛生署

上面有個102

派哂啦
101都收到

剩返ca

好撚戇鳩，拎我地條命黎較飛

離職兩個月通知 應該點寫

新年收到信真係好開心 但星期三先知點填
又緊張又開心

GGO職員教我照填返 available date幾時， 再加手寫信或者係reply letter上面寫返點解要咁長通知期，然後fax 返去。 最好有埋supporting document ， 例如僱用合約顯示到你辭職通知期要幾耐。最好填之前打上去問， 佢會教你填

好緊張星期三辭職加寄信

派去dh隔離營

收到華田
想問下有無tg group 可以交流訊息
同埋依家仲有無得查分（街外） 比個參考出黎

俾id 先有人加你

做康記既ca係咪唔洗返工

公務員停工至2月2，即係有排都唔會有rd

Too bad

爽歪歪

多謝政府支持公務員罷工

唔洗返工係爽，不過我聽我啲前線醫護friend佢地屌哂鬼，垃圾政府唔封關

各部門既膠層都未confirm 我而家返緊個度仲傾緊開唔開public service... Back office 果邊就抽人返

DH同康文署應該都要返啦

康記閂門都要返咁慘

做refund聽電話喎屌

姐係聽日打唔到去GGO

我最後3日入面要返1日，揀左星期4

等offer/rd既人驚唔驚今次肺炎搞到無左offer/rd?

WL =/= 一定有offer
但收咗offer = 一定有工返
遲早問題

康記好似要返？
大家都ACO/CA, 人地back office 就唔洗返
屌

唔揀happy Friday?

如果已經收到華田覆邊日翻得工既話應該唔驚啦

咩部門？

算把啦，DH全體都要返🤦‍♀️

EDB洗唔洗番

星期5要留返比更需要嘅人返，星期5比左訂金食飯，部門每人sponsor 200，唔去都要比錢

11月底覆到而家都未有消息
真係驚驚地

兩個月有幾閒
仲要宜家非常時期

你岩

咁如果辭咗職 咪真空幾個月無糧

所以要收到rd先好辭職

如果唔等錢洗住都冇問題既

嚟緊起碼有30年你做
抖幾個月有咩問題
除非你手停口停

當放下假囉如果辭左既話

我唔明呀
收到rd都有時間比你辭職定點

一樣

Hi冗員

Top management agreed to hold simple induction briefing for 31 EO & 60 ACO new recruits on 3/2 and to liaise w DH on possibility of deploying some new recruits to help out back office duties after briefing by GGO & DH. Let's work out the demand & supply & other detailed arrangements tmr

有無人fc到？

嘩屌 抽生死簽？

邊到傳過黎

whatsapp group

我明日要返1日

有冇人呢幾日rd 可以點？

Hi勤員

又話淨返星期五？

本身聽約我上門簽offer 文件，凍過水

係囉 又無人可以問

你都係？

我下星期rd 但見佢好大機會extend呀嘛

係初5至初7，3個文職輪流每人返1日

收到華田
但下星期開始放產假 會唔會等我咁耐？

大肚應該大晒 唔等你既話就好似犯法
但係實施情況你真係要打去講
但係依家職員唔洗翻工住

係囉 打唔到去問 好忐忑

無得唔等
你註明放產假就得
但過唔過到bar另計

過bar即係..？

三年試用期

放產假會過唔到bar咁仆街？

我都係waiting list收到華田, 佢要我2月5號交番去, 但係我2月5個日唔係香港, 宜家佢地個邊又無人, 我放郵箱寄過去得唔得?

我宜家打算scan左個copy先, 然後再fax一份過去, 再平郵寄埋過去

home office到2月2啫
2月3,2月4上唔得?

去左旅行

岩岩起身WAITING LIST收到華田...

有人派信咩？

唔知喎今朝起身就收到，見到咁差都有OFFER

佢地份acceptance form 一定要正本 所以你只有郵寄/親身交

你上到去林士德一出lift就會見到ggo個郵箱 你放入去就走得 唔需要理佢有無人番工

幾分？
街外/現職？

點睇幾分
街外的

oh...咁我聽日殺上去交, thx巴打

有無3/2rd 收到通知話改時間上堂？

一出lift望右就會見到個郵箱

我都岩岩打左2次無人聽

我都係，而家仲有正本係度

總之aco offer ggo一定要正本

派位部門係咪下星期一會返工？唔想又等RD等咁耐

岩岩有消息可能推遲1星期返工,你下星期打去問定先啦

陣間會公佈廷長多一個星期

等到懷疑人生

我都係
11月尾等到而家

本身今星期上門簽約.......

上咩門簽約

Offer 掛，問我考唔考慮個post

有排等

Aco?

何以見得

yes

我仲未知下星期使唔使返

下星期要返一日

我無簽過約喎

人手多過編制咩玩法

SCO 同 CO 空缺加埋大約400人，2019年年尾已經升左一批 CO，換言之而家有啲 acting CO 嘅 aco 如果做得好2020年尾輪到佢地升，連同退休前休假嘅人數，將 waiting 嘅人數 fill 埋入去條數就剛剛好

預視未來2年退休人數，今年暑假如果再開招聘預計請人人數可能只得2018年嘅一半

註解2咪寫左囉
放緊退休假

呢份有冇LINK

from 香港特區政府文書職系人員協會 facebook

咁即係之前大家成日傳既唔會再公開請ACO有機會係真

全部係我個人推測，距離暑假招聘仲有半年，waiting list仲有300個左右，齋睇個表呢~位就fill得7788

呢水入左去真係覺得自己好好彩

PK了 CA有109個人做炮灰 除非有退休或棄OFFER

ca, 剛有aco offer

辭職?

唔知人手果度包唔包埋有聘書而未上任果堆
唔計既話真係fill得8899而唔係7778
果條數都好大下

今年請成2500人
下年再請點止少18年一半
隨時連waiting1000都唔過啦

邊度有得睇最近幾屆每屆請咗幾多人？
個編制好似滿哂
唔覺有好多等退休

如果再開招聘
應該都係得一千幾百個位
分分鐘今屆係最後一次

仲要撞正肺炎
啲人見政府有得停工 個市又唔好
應該又多一批fg爭

下水真係最多請1000，真係爭崩頭

首先要睇果400個co, sco位點 fill 法，如果選擇用2018年waiting list先放啲aco入去，2020年再請可能得6至700個位

下屆 aco 應該少d
CA 就應該keep住請咁多
CA要食埋 OA d 位

仲未計ca內部招聘呢？

果啲人數唔會多，50個都唔知有無

下次報名小心d

應該OA轉多
呢條路

所以今次入到位既兄弟
多謝左魔巴未

佢大力吹奏
今年申請人數最少但係請既人數應該係比較多

唔該清幫手add 入group

想問下各位巴打，如果聽日上去佢比個地址交acceptance form，但無人番工的話，係唔係有個BOX可以攝入去的

Out department

CA 100分睇黎真係最低waiting 分黎

係 一出lift既右邊

巴打諗住朝早定夜晚交

岩岩交完

有無現職ca仲未收到offer

記得好耐之前已經有人爆料話今年請最多人
2千幾人都up埋出黎

2020年私人公司都有人工加
政府點都要少少地加2-3%啦
不過果時未爆wars

重以為一萬四千幾係已經加左

Now新聞台】行政長官林鄭月娥表示，已下令不符使用要求的官員不准戴口罩。

林鄭月娥出席行政會議前表示，全球口罩供應緊張，在內地採購不成功，需要謹慎使用口罩；而參考世衛1月29日指引、其他地方的安排及內部意見，認為有空間減少使用口罩。她已向部門發出指引，生病、負責前線服務及到人多密集地方的員工，才應使用口罩。
她又說，若官員並非患病等理由，要求他們不准佩戴口罩。

番工送死

想問大家有無打手指模？

等～寂寞到夜深

睇部門

19/20年的5.26%未加
仲有上年都有通脹，20/21仲會加人工

重諗加?

想問部門vetting vet啲乜？

向警務處查詢我罪行紀錄算唔算vetting 一部分？

下屆吾知仲會請幾多個aco呢

仲有幾多waiting list?

一籃子因素唔淨係計通脹&GDP,包括公務員士氣

跟數據100%要加

有啲擔心今年會凍薪
或者加2%咁上下

3%差唔多啦
下年就真係大機會凍薪啦

有無人仲未收到offer

派去診所，咪日日對閪客加吸細菌
而定其他部門輪流返工
Dh就一定返足五日

仲有啲咩財務部，禁毒組，健康促進組之類既office

我句一定返五日係指而家人地部門輪流home office
Dh人就一定要返足44hrs

其實唔返胡忠同診所就冇事

而家DH做撚到冚家產咁睇住人地HOME OFFICE白袋人工
緊係一車車送去DH啦

Off topic

想問普遍入職程序係點架？

Waiting list 之後

係咪 criminal record check , body check ， offer letter，report duty ？。thx

衛生防護中心

抵到爛？你係咪想講人工低到爛呀！下？

去拜年，個個人工高笑到四萬咁口準備買樓，你呢？就萬五。

你似咁既姿態去拜年，完全覺得冇問題？你逗逗埋埋d利是都補唔返個gap呀！

今年未開招聘
唔洗咁快發功住
留力呀

魔巴豬豬

劉明等睇不悔兄串到佢仆街

又唔好話寸，係以事論事啫，禾最歡迎大家公開理性討論

事實係~我去呀媽果邊嘅親戚拜年，啲親戚係恭喜我終於比我入到政府，以後唔洗擔心

我呀媽去佢啲3姑6婆到拜年，比人問起我做緊咩? 我呀媽答佢入左政府做文職位，啲3姑6婆係讚我話我叻仔，咁難入都入到政府

至於見返已經攞到專業資格嘅大學同學，佢地都話如果我唔撈自己果科，做住 aco 去考 eo 都無得輸，好過係出面啲私人公司多多聲

人工15k定51k ，屋企無負擔，自己夠洗就得，何必咁執著呢? 過多半年跳一跳point，計埋 allowance 同19-20預佢加3%，都已經追贏我上一份工

咁認真覆佢做咩，佢擺明係玩膠嘅，實情係佢現實中只係一位考極正苦工都考唔到嘅自憐撚罷了（又或者可能真係想幫手唱淡正苦工嘅打手黎）

魔語錄

魔巴仍然鍥而不捨咁努力

想入ACO既就知魔巴唱淡既重要性

唔知點解覺得魔巴已經入左職un un腳咁出黎唱淡

如果佢用考ACO份毅力考其他POST會唔會開心D

派位部門會返工嗎？會繼續派rd嗎？

新人入黎， 我見2018就招人，但見到前幾頁話仲派緊

政府做野速度 正常

姐係今年八月招 我去報 就算順利成功 都要預2022先入職？

今年重有至算，好難講

好耐冇見 新年快樂

估你唔到咁認真答魔巴

Waiting list 收到華田
請問aco tg gtoup 可唔可以加埋我

幾時收到？
要幾號交form?

有冇巴打係下星期一上堂？宜家係咪會取消改期？

Same... 想入 group

Same waiting list 上星期收到華田

見番佢就可以日日當住面講佢

點會仲記得你

same WL，岩岩交完FORM入BOX

Ca wl求add 等rd ing

+1

Same WL, 前幾日交咗acceptance form
求入aco tg gp

依家ACO RD 出到幾時 冇咩聲氣

Ca 個group 無人出聲喎

收到華田遲埋工
點知爆肺炎搞到邊到都無得去

做到心灰意冷
同樣係文職 點解我要返足 真係好on9

Keep住一個星期返兩日

我上星期一星期返咗六days
人地返一日，戇撚鳩鳩

到底邊個19咁聰明可以諗到公務員可以work from home
你話個個都係手提電腦可以帶野又去做就話姐
但依家個個都係lotus note加network drive做野

我個位其實只要將公司電話飛線落我手提
我係完全可以home office
但因為dh全世界要返
結果日日返黎戇鳩鳩咁

未來10年都未必轉得成

署長個腦坐撚住左
文職返去都唔知做乜7

我都想知 GGO有無人返工
星期五同星期一打成日電話想問收唔收到份Form 或 有無消息
都要到今日4點幾先有人聽同答 有消息會通知你 份Form 無到都會通知你

今日咪星期一

我上星期五打左幾次都打到

咁應該係有限度服務？

係
調去地府

而家口罩返一日拎一個 好彩有存貨姐

跪🧎‍♂️求offer

新年假之後都未驗返
依家日日行山彈琴

希望快d 派12 月果轉

會考畢業都有offer

11月6 收offer仲等緊RD

巴打幾時收到offer?
等我預定心理準備個rd要等幾耐
年30收offer 本身WL

上一批係11月中

係好野既 部門實會留用唔會放出街

咁而家aco waiting list即係派到幾多分?

好似話派晒喇